2022;1;1;Op het Utrechtse stadskantoor. hijst Burgemeester Sharon Dijksma de bontgekleurde 900 jaar Utrecht-vlag, als aftrap van het jubileumjaar 2022. De stad viert dat Utrecht 900 jaar geleden stadsrechten kreeg.
2022;1;1;Utrecht heeft per 1 januri 359.699 inwoners.
2022;1;1;De Veiligheidsregio Utrecht en de gemeente Utrecht spreken over een relatief rustige jaarwisseling. Er waren 12 arrestaties en 14 autobranden.
2022;1;3;De gemeente begint met het herstellen van het laatste stukje walmuur aan de westzijde langs de Oudegracht, tussen de Jansbrug en de Bakkerbrug. De werkzaamheden duren twaalf weken en moeten in april 2022 klaar zijn.
2022;1;5;De gemeente geeft geen nieuwe vergunning af voor de Akwaglot in de Catharijnesingel. Het drijvende, houten podium heeft 3 miljoen euro gekost en is nooit gebruikt.
2022;1;5;André Blom opent in de Twijnstraat een winkel met grachtenfoto's: 'Iedereen komt met de mooiste herinneringen'.
2022;1;7;In het stationsgebied gaat een nieuwe expositie van start, de eerste I-light-U EXPO. Onder meer onder het bollendak en op het Jaarbeursplein staan kunstwerken. In totaal zijn 13 lichtkunstwerken te zien.
2022;1;9;Patissier Ralph Bond overlijdt dit weekend. De 52-jarige bakker runde met zijn partner Patty Smolders een banketzaak aan de Lijnmarkt.
2022;1;9;Het jaar 2022 is gedoopt tot 'Adrianusjaar': de enige Utrechtse paus in het Vaticaan ooit. Het is vandaag precies 500 jaar geleden dat hij werd tot paus werd benoemd.
2022;1;10;De fietsenrekken bij het Moreelsepark moeten voor acht à negen weken wijken voor bouwwerkzaamheden. Er komen nieuwe kabels en leidingen in de grond.
2022;1;l0;De herstelwerkzaamheden aan de kademuur bij de Minstroom gaat van start. Als alles volgens planning verloopt is uiterlijk eind maart het werk afgerond.
2022;1;10;De Utrechtse kinderarts Sabine Fuchs krijgt een beurs van 1.5 miljoen euro om verder onderzoek te doen naar metabole kinderziekten.
2022;1;1;Na 19 jaar vertrekt directeur Judith Ludding bij de GGD regio Utrecht.
2022;1;14;Horeca is sluiting zat en gaat (deels) open: 'Niet om te provoceren, maar om te overleven'
2022;1;14;Om beleggers te weren mag een koophuis tot 440.000 euro straks niet meer worden verhuurd zonder vergunning.
2022;1;l4;Wethouder Eelco Eerenberg heeft inmiddels een lijst met panden waar de meidengroep terecht kan, van wie het onderkomen in Overvecht met Oud en Nieuw door een vuurwerkbom werd verwoest.
2022;1;15;Vandaag mogen de sportscholen, winkels, beautysalons en andere sectoren weer open.
2022;1;15;De verplaatsing van het kunstwerk Zeelandschap naar het Park de Watertoren in Overvecht roept weerstand op bij de bewoners. Ze vinden het park niet geschikt voor het kunstwerk dat nu nog op het Smakkelaarsveld staat.
2022;1;17;De Industriehavenbrug aan de Keulsekade gaat tot en met vrijdag 4 februari dicht vanwege werkzaamheden.
2022;1;17;Bloedbank Sanquin wil dit jaar nog 6400 nieuwe bloed- en plasmadonors werven voor de drie locaties in Utrecht. De groei is hard nodig om de bloedvoorziening op peil te houden.
2022;1;18;De eetbare woonwijk Rijnvliet wint een Europese prijs gewonnen. Een jury was met name te spreken over de samenwerking tussen de gemeente en de burgers. De wijk heeft onder andere een voedselbos.
2022;1;19;In het centrum worden vanavond protesteren tegen fascisme gehouden. De demonstratie is bedoeld als tegengeluid in reactie op het protest vorige week op de Maliebaan, waar actievoerders met een NSB-vlag zwaaiden.
2022;1;19;Bij de Jaarbeurs staan vandaag weer lange rijen met mensen die zich willen laten testen op corona.
2022;1;19;Het Smakkelaarspark loopt weer een jaar vertraging op, het park moet nu in 2025 klaar zijn
2022;1;19;Annabel Schouten gaat kunst maken bij de tien herinneringsbomen die dit jaar geplant gaan worden. Deze tien bomen moeten samen met de kunstwerken een blijvende herinnering zijn aan de viering van 900 jaar stadsrechten.
2022;1;20;Hans van Tol, die in 1982 de eerste tattooshop van Utrecht opende, overlijdt. Hij is 72 jaar oud geworden.
2022;1;21;Beeldhouwer Theo van de Vathorst overlijdt. Hij is 88 jaar geworden. Zijn bekendste beeld is de buste van de judoka Anton Geesink (judoka uit Ondiep) bij de Jacobikerk.
2022;1;22;Maarten van Ooijen vertrekt naar politiek Den Haag neemt afscheid van zijn functie als wethouder en van de Utrechtse gemeenteraad. Rachel Streefland vervangt Van Ooijen als wethouder in Utrecht.
2022;1;23;Ruim 1.150 Utrechtse ouders zeggen slachtoffer van toeslagenaffaire te zijn.
2022;1;24;De vergunning voor restaurant Roost aan de Singel in Park Paardenveld is verlengd tot en met 31 oktober 2022.
2022;1;24;Portaal start met de bouw van 33 studio’s op de hoek van de Boudewijn Büchstraat en de Annie M.G. Schmidtstraat. De woningcorporatie doet dit samen met en zorginstantie Reinaerde.
2022;1;27;Vandaag luidt de magdelenaklok als afscheid van een Utrechtse beeldhouwer, Theo van de Vathorst.
2022;1;28;Er is een conflict ontstaan tussen initiatiefnemers die betrokken zijn bij de transformatie van Tivoli Oudegracht. De partijen staan tegenover elkaar bij de Ondernemingskamer van het gerechtshof in Amsterdam.
2022;1;31;De herinrichting van het Maria Majorplein bij de Pandhof Sinte Marie gaat beginnen. Het ontwerp is gemaakt door Stichting Pandhof Sinte Marie, samen met landschapsontwerper Mintske Sijsma.
2022;1;31;Castellum Hoge Woerd in Utrecht opent twee nieuwe onderdelen: FlexExpo en ArcheoLab.
2022;1;31;Er is een aanbesteding voor de acht haltes langs de Uithoflijn die gaan verbouwd worden. De werkzaamheden gaan in 2023 plaatsvinden en kosten 3,8 miljoen euro.
2022;2;2;Universiteit Utrecht-hoogleraar Hans Clevers is benoemd tot hoofd van de onderzoeksafdeling van het Zwitserse farmacieconcerns Roche. Hij gaat daar leiding geven aan 2200 wetenschappers.
2022;2;2;Kardinaal Johannes de Jong krijgt alsnog een Yad Vashem-onderscheiding voor zijn verzet tegen de Jodenvervolging. Het Yad Vashem in Jeruzalem heeft daartoe besloten, meldt het Aartsbisdom Utrecht.
2022;2;3;De Maliebaan krijgt een metamorfose. De middenbaan, waar nu de auto's rijden, wordt een gebied voor wandelaars en fietsers. Het autoverkeer wordt naar de ventwegen verbannen. Dat besluit de raad tegen voorkeur bewoners in.
2022;2;3;Op de gemeentelijke begraafplaats Tolsteeg wordt een deel ingericht voor moslims. Dat besluit de gemeenteraad vandaag.
2022;2;3;De provincie Utrecht is de grootste coronabrandhaard van Nederland. Één op elke achttien Utrechters blijkt besmet.
2022;2;4;Er lijkt een nieuwe tijdelijke locatie te zijn gevonden voor de International School Utrecht (ISU). Er wordt positief gereageerd op het bedrijventerrein Papendorp.
2022;2;7;Minister Dennis Wiersma neemt vanmiddag de telefoon op bij de organisatie Ouders en Onderwijs in Utrecht om ouders advies te geven. De organisatie helpt ouders met de meest uiteenlopende vragen.
2022;2;7;Van de vier grote steden, neemt in Utrecht het aantal aangiftes van gestolen e-bikes het snelst toe.
2022;2;7;Jongerencultuurhuis BOKS kan deze week weer terug naar hun oude stek aan de Schooneggendreef. Het pand van de organisatie in Overvecht werd met Oud en Nieuw zwaar beschadigd door een vuurwerkbom.
2022;2;7;De werkzaamheden starten aan de Bastionweg bij Fort Blauwkapel. Die weg moet een fietsstraat worden, waar auto’s te gast zijn. Autoverkeer mag er straks niet harder dan 30 kilometer per uur.
2022;2;8;Een Spaanse delegatie inspecteert de start en finish van de Vuelta in Utrecht. Het parcours wordt nog eens verkend en in het gebied rond de Jaarbeurs wordt alles goed doorgemeten en tegen het licht gehouden.
2022;2;9;Het aanpassen van de ventilatiesystemen van TivoliVredenburg is bijna klaar. De doorstroming van de lucht is nu in lijn met de coronamaatregelen. Totale kosten: bijna negen ton.
2022;2;9;De gemeente Utrecht vervangt de straatnaamborden in de binnenstad door emaillen borden, omdat dat bijdraagt aan de ‘historische beleving’. Het vervangen van de 1.200 borden is al in 2019 begonnen. De teksten onder de straatnamen,zijn vevallen. Vanwege de prijs, volgens de gemeente weten.
2022;2;10;Er zijn souvenirs te koop die zijn gemaakt van puin, gruis en ornamenten van de Domtoren. Ze zijn te koop bij de VVV.
2022;2;10;De Utrecht Marathon is vanwege coronaperikelen verplaatst naar herfst 2022 of lente 2023.
2022;2;12;Vannacht gaan enkele Utrechtse en Amersfoortse nachtclubs voor het eerst in lange tijd open, ondanks het verbod. Clubs als De Helling, dB's en Ekko doen mee aan de protestactie 'De Nacht staat op'.
2022;2;14;De Geertestraat en een deel van het Geertekerkhof in de Utrechtse binnenstad krijgen nieuwe bestrating. Het huidige straatwerk zou volgens de gemeente in slechte staat zijn.
2022;2;18;De storm Eunice is de zwaarste storm sinds 18 januari 2018, meldt Weerplaza. De hardste windstoot in heel Nederland wordt gemeten in Cabauw. Daar bereikt de wind een korte tijd een snelheid van 145 kilometer per uur.
2022;2;21;De Rekenkamer Utrecht is in haar rapport vernietigend over verduurzaming gemeentelijk vastgoed. De Utrechtse raad én de wethouder onderschrijven het vernietigend rapport: 'Verduurzaming kan en moet beter’.
2022;2;23;Burgemeester Sharon Dijksma maakt vanochtend excuses namens de stad voor het slavernijverleden. Uit onderzoek bleek al eerder dat de stad in het verleden veel meer heeft geprofiteerd van de slavernij dan werd gedacht.
2022;2;24;De gemeente gaat het boek over het slavernijverleden van de stad toch gratis beschikbaar stellen voor mensen die het niet kunnen kopen of lenen bij de bibliotheek.
2022;2;24;Congressen en beurzen gaan na de coronamaatregelen eindelijk weer van start in Utrecht.
2022;2;25;Na groot succes keert de visdeurbel aan de Bemuurde Weerd terug. Bezoekers kunnen nu weer aan de bel trekken om migrerende vissen te helpen om de Weerdsluis door te komen.
2022;2;25;Door de stormen van vorige week zijn er in Utrecht al meer dan honderd bomen omgewaaid.
2022;2;26;De kantoren in Hoog Catharijne mogen verkocht worden. De gemeente stemt in met een verzoek van eigenaar Klépierre voor het afsplitsen van de kantoren en het overdragen van de erfpachtrechten.
2022;2;27;Het is vandaag twee jaar geleden dat de eerste coronabesmetting in Nederland werd vastgesteld. Op 27 februari 2020 testte een man uit Loon op Zand positief op het virus.
2022;2;28;De Utrechtse kunstenaar Leon Keer is met een muurschildering in Frankrijk de winnaar geworden van de Golden Street Art 2021-award.
2022;2;28;Een deel van het Centraal Museum sluit tot begin 2023 vanwege een verbouwing.
2022;3;1;De restauratiewerkzaamheden aan de Vier Lunetten beginnen, vandaag is de start met Lunet 1. De werkzaamheden hadden al vorig jaar moeten beginnen, maar het proces van de aanbesteding nam meer tijd in beslag.
2022;3;2;Het Adrianusjaar gaat van start om de enige Nederlandse paus te eren. Het is precies 500 jaar geleden dat Adrianus de 6e benoemd werd als leider van de katholieke kerk,
2022;3;2;De kerkklokken luiden in heel Nederland tussen 17.15 uur en 17.30 uur voor vrede in Oekraïne. In de Domkerk is direct daarna een speciale dienst.
2022;3;3;De politie rijdt vanmiddag met twaalf Mobiele Eenheid-wagens met zwaailicht en sirenedoor de stad. Het gaat om een rijvaardigheidstraining.
2022;3;7;Componist en organist Jan Welmers overlijdt. Hij was o.a. hoofdvakdocent orgel aan het Utrechts Conservatorium. In de Domkerk zijn diverse composities van hem gespeeld o.a. door Jan Hage.
2022;3;7;Het uit elkaar halen van Akwaglot begint. Eind volgende maand is het kunstwerk weer te bewonderen in de Botanische Tuinen.
2022;3;8;De Universiteit Utrecht en audiocollectief Horens presenteren, Vandaag op Internationale Vrouwendag, een audiotour langs zes plekken in de binnenstad met bijzondere verhalen over vrouwen.
2022;3;8;De gemeente tekent samen met een aantal partners in de stad een actieplan om meer woningen en woonvormen voor ouderen te realiseren.‘
2022;3;9;De eerste vluchtelingen komen aan bij de noodopvang voor mensen uit Oekraïne in de Jaarbeurs.
2022;3;10;De nieuwe skatebaan in het Willem Alexanderpark wordt officieel geopend.
2022;3;10;De gemeente heeft in de stad 7 plekken aangewezen als mogelijk plek voor nieuwe standplaatsen voor woonwagens. Augusto Sandinostraat, Weg naar Rhijnauwen, Amsterdamsestraatweg, Mereveldseweg, Musketierlaan, Vaartscherijnstraat en de Van Lieflandlaan.
2022;3;13;Stay Okay Bunnik vangt Oekraïners op, er zijn ook bijna 2400 plekken bij Utrechters thuis.
2022;3;13;Jonge Democraten voeren actie tegen het tekort aan woningen. Dat doen zij met een tentenkamp in polder Rijnenburg.
2022;3;14;Het Prinses Máxima Centrum ontvangt 25 Oekraïense kinderen met kanker.
2022;3;15;Inwoners kunnen reageren op de plannen voor de nieuwe stadswijk Park Groenewoud aan het AmsterdamRijnkanaal. Park Groenewoud krijgt onder meer 1500 woningen, twee parken, een school, kinderopvang en een gezondheidscentrum.
2022;3;16;Mandarijn en bananen op de muurschildering, Amsterdamsestraatweg 56, van JanIsDeMan moesten weg omdat ze te vrolijk waren. De mandarijn is vervangen door een (zuur)pruim en een kopje koffie.
2022;3;18;De tramaanslag van 18 maart 2019 op het 24 Oktoberplein wordt voor het eerst met publiek erbij herdacht. Er vielen bij de aanslag vier doden en raakten zes mensen gewond.
2022;3;21;In de singel wordt ter hoogte van het Geertebolwerk een kunstmatig rif aangebracht. Het kunstmatige rif moet de biodiversiteit bevorderen en helpen met het herstellen van ecosystemen.
2022;3;21;Vandaag gaat het NK Tegelwippen weer voor de derde keer van start, Tegels plaatsmaken voor groen.
2022;3;21;De bibliotheek Utrecht in financieel zwaar weer: zonder beleidsverandering loopt tekort jaarlijks op tot 1,5 miljoen euro
2022;3;23;Het werk aan de Westerkade begint, maar blijkbaar was daar nog niet iedereen op de hoogte van. Er stonden nog auto's geparkeerd die worden eerst weggesleept.
2022;3;23;Het Domtorentje werd in 1922 bedacht door Theo Blom. Van Sloten, de tegenwoordige bakker, stopt met het maken van het Domtorentje.
2022;3;24;Twee jaar geleden was Utrecht al de meest bijvriendelijke gemeente van Nederland. Stadstuin Kanaalweg opent een bijenburcht langs het Merwedekanaal. Een bijenburcht zit in de grond.
2022;3;24;Striptekenaar en illustrator Frans Le Roux heeft een grote legpuzzel van 1000 stukjes gemaakt van Utrecht.
2022;3;25;Marieke Lucas Rijneveld wordt onderscheiden met de Boon, een nieuwe Vlaamse boekenprijs. De Utrechtse auteur krijgt de prijs voor de roman ‘Mijn lieve gunsteling’.
2022;3;26;De Jaarbeurs raakt vol met bezoekers in de meest kleurrijke uitdossingen. Heroes Dutch Comic Con viert vandaag en morgen de tiende verjaardag.
2022;3;26;De D66-politicus Klaas Verschuure stopt als wethouder en neemt afscheid van de politiek.
2022;4;1;Koning Willem-Alexander opent het nieuwe distributiecentrum van Picnic op Lage Weide. Van deze online supermarkt wordt bijna al het werk gedaan door robots.
2022;4;4;De Twijnstraat is nu enkele weken in delen dicht voor auto’s en fietsen. De gemeente gaat de Twijnstraat herstraten omdat de klinkers los liggen.
2022;4;5;Vanavond is er een speciaal diner in Domkerk dat levert 75.000 euro op voor restauratie van Domtoren.
2022;4;6;Vanavond komt premier Rutte een kijkje nemen bij de twee grote vluchtelingenopvangen. Hij bezoekt de noodopvang in de Jaarbeurs en het oude Holland Casino-pand waar vluchtelingen logeren.
2022;4;6;De parkeergarage aan het Berlijnplein is weer open. De garage moest in april 2021 vlak na de opening weer dicht. Er was toen overmatige condensvorming en wateroverlast.
2022;4;7;Van de islamitische stichting alFitrah meldt Imam en voorzitter Suhayb Salam dat de stichting een nieuwe tijdelijke huisvesting heeft gevonden op bedrijventerrein Oudenrijn.
2022;4;7;Woningen aan de Kasaidreef in Overvecht worden ontruimd vanwege een gaslek.
2022;4;8;Aan de Hindersteinlaan in Vleuten komt een nieuwe middelbare school van stichting Willibrord voor duizend leerlingen. De bouw duurt ongeveer drie jaar.
2022;4;8;Na de ontruiming door een gaslek mogen de bewoners van de flat aan de Kasaidreef in Overvecht weer terug naar huis.
2022;4;8;Op een hoekpand aan de Jutfaseweg heeft Jan Heinsbroek, (JanIsDeMan) een nieuwe muurschildering gemaakt. Op de muurschildering is het Rietveldhuis te zien, maar wel met enkele aanpassingen.
2022;4;9;De boekenweek begint.
2022;4;11;Het televisieprogramma ‘Andere Tijden’ besteedt aandacht aan de Utrechtse verzetsvrouw Truus van Lier. Het gaat over Van Lier en haar zus en nicht, die allen in verzet kwamen tijdens de Tweede Wereldoorlog.
2022;4;12;De Adenauerlaan, Attleeplantsoen en Trumanlaan in Kanaleneiland worden binnenkort opnieuw ingericht.
2022;4;13;De gemeente gaat de 1100 waterspuwers en de bestrating rondom bomen in het wervengebied een opknapbeurt geven.
2022;4;14;Slachtstraat Filmtheater opent om 15.30 uur na twee jaar verbouwen de deuren. In het gebouw zijn ook appartementen.
2022;4;14;De gemeente Utrecht gaat met spoed twee paardenkastanjes op de Neude kappen omdat ze instabiel en onveilig zijn. Een derde paardenkastanje is ‘in zorgelijke staat’, maar kan mogelijk deze zomer nog blijven staan.
2022;4;15;Het woon-winkelpand op de hoek van de Vondellaan in de Dichterswijk verkrot in snel tempo. Het pand, waarin voorheen wit- en bruingoedhandel Scheer & Foppen gevestigd zat, staat nu al zes jaar lang leeg.
2022;4;19;De Utrechtse componist Jochem Weierink ontvangt vanavond de Buma Music in Media Award. Hij krijgt zijn prijs voor zijn muziek bij de trailer van The North Water, een BBC-miniserie.
2022;4;19;De gemeente en provincie gaan, op verzoek van stichting Wilhelminapark, het aantal ganzen in het Wilhelminapark beperken. De ganzen verstoren het natuurlijk evenwicht. 
2022;4;19;De monumentale directievilla van het Cereol-complex in Oog in Al krijgt een nieuwe bestemming. Wijkbureau West komt na de verbouwing (in 2023) in het pand.
2022;4;20;De Plannen voor het park in natuurgebied Oud-Zuilen zijn aangepast na kritiek uit buurt. Er komt geen ruimte meer voor grote festivals. Er is alleen nog aan de randen van het park plaats voor horeca.
2022;4;22;De Utrechtse verzetsheldin Truus van Lier krijgt een standbeeld precies op de dag dat zij haar 101e verjaardag zou vieren.
2022;4;22;Het Diakonessenhuis-Utrecht gaat de komende jaren 72 miljoen euro investeren om het ziekenhuis te renoveren en ook komt er een nieuwe vleugel.
2022;4;24;FC Utrecht wint in eigen huis de halve finale van de KNVB beker tegen Ajax met 2-0 en plaatst zich voor de zevende keer voor de bekerfinale.
2022;4;25;Grote portretten van jonge mensen zijn in het Griftpark te vinden. Daarbij staan hun openhartige verhalen over depressie.
2022;4;25;De sportaccommodatie HAL22 aan de Zonnebaan wordt geopend door burgemeester Sharon Dijksma. Acteur
2022;4;25;Barry Atsma en voormalig voetbalinternationals Frank Rijkaard en Marco van Basten zijn betrokken bij de totstandkoming van de nieuwe sporthal.
2022;4;26;Na drie jaar is het op Koningsnacht weer als vanouds “gezellig druk” in de binnenstad.
2022;4;27;St. Antonius Ziekenhuis krijgt 7,1 miljoen voor onderzoek naar behandeling lekkende hartklep.
2022;4;27;De gemeente Utrecht gaat zeven bomen langs de oostkant van de Oudegracht laten kappen. De bomen, die tussen de Jansbrug en Viebrug staan, zorgem voor voor onveilige situaties en beschadigen mogelijk het erfgoed.
2022;5;2;In de Stadsschouwburg is een minigolfbaan in de strijd om meer bezoekers te lokken. Sinds de coronacrisis kampt de Utrechtse Stadsschouwburg met een terugloop van het aantal bezoekers.
2022;5;2;Aan de Keulsekade meert een boot aan waar ongeveer tweehonderd vluchtelingen kunnen wonen.
2022;5;4;De Dodenherdenkingen op het Domplein is vanavond voor het eerst sinds corona weer met publiek.
2022;5;5;Na twee jaar is er weer een vol park Transwijk tijdens Bevrijdingsfestival.
2022;5;5;De gemeente rijkt vandaag de jaarlijkse Diversiteitsprijs weer uit. De winnaar wordt Colored Qollective, een stichting die zich inzet voor LHBTQIA+'ers van kleur.
2022;5;5;Kunstenaar Dries Verhoeven wint de Fentener van Vlissingen Cultuurprijs. Die krijgt hij vanwege zijn 'onderscheidende en stimulerende bijdrage' aan het Utrechtse cultuurlandschap.
2022;5;9;De gemeente herstelt het fietspad aan de Croeselaan. Over het fietspad ter hoogte van de Rabobank was veel te doen nadat bleek dat de toplaag niet bestand was tegen vorst en dooi.
2022;5;9;De Uithoflijn ligt plat vanwege breuk in bovenleiding.
2022;5;9;Het bijzondere kerkgebouw uit 1863 aan de Kromme Nieuwegracht 62 staat te koop. De voormalige kerk staat tegenwoordig ook wel bekend als Ottone en is een ontwerp van FJ. Nieuwenhuis.
2022;5;10;De Gemeente koopt een stuk grond langs Amsterdam-Rijnkanaal in Zuilen voor nieuw park. Het is de grond van de vroegere demka-staalfabriek. Het Demkapark wordt een park van 2.000 m2.
2022;5;10;Mariken Heitman uit Utrecht wint de Libris Literatuur Prijs 2022 voor haar boek Wormmaan.
2022;5;11;Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap Robbert Dijkgraaf en staatssecretaris Cultuur en Media Gunay Uslu wbrengen een bezoek aan de Hogeschool voor de Kunsten aan de Ina Boudier-Bakkerlaan.
2022;5;13;Henk Kerkhof, de drijvende kracht achter het blijvend herdenken van de Utrechtse verzetsgroep "De Oranje Vrijbuiters" en zoon van de gefusilleerd Oranje Vrijbuiter Chris Kerkhof, is overleden.
2022;5;14;De bijzondere spoorkruising bij Blauwkapel wordt volgende week weggehaald. Vandaag is het allerlaatste ritje over de haaks op elkaar staande rails tussen Utrecht Overvecht en Bilthoven.
2022;5;16;Giovanni Stijnen is de nieuwe directeur van museum en sterrenwacht Sonnenborgh.
2022;5;16;Omar Waseq en Alwin Beumer van het Filmcafé in Utrecht winnen de Phoenix Award. De prijs wordt ieder jaar uitgereikt aan ondernemers die te maken hebben gehad met een tegenslag en uiteindelijk sterker uit de strijd kwamen.
2022;5;17;De her-ingerichte Pandhof Sinte Marie wordt feestelijk geopend. De vier initiatiefnemers ontvangen uit handen van wethouder Anke Klein een stedelijke onderscheiding.
2022;5;18;Vanmorgen worden de handtekeningen gezet waarmee de ontwikkeling van cultuurhart Berlijnplein mogelijk gaat worden. Er is 45,2 miljoen voor vrijgemaakt.
2022;5;20;De Bibliotheek Utrecht wil structureel meer subsidie. Gebeurt dat niet, dan dreigt een grote reorganisatie waarbij meerdere filialen gesloten worden.
2022;5;21;De Utrechtse sociëteit De Vereeniging bestaat dit jaar 150 jaar. Dat wordt uitgebreid gevierd maar de herenclub wil ook de deuren openen voor andere Utrechters.
2022;5;23;Wethouder Eelco Eerenberg geeft het startschot voor de aanleg van de waterbuffers op de Sportcampus in Leidsche Rijn.
2022;5;25;Het Centraal Museum ontvangt ter gelegenheid van de viering van 900 jaar stadsrechten een grote schenking voor de aankoop van Utrechtse kunst van de John & Marine van Vlissingen Art Foundation.
2022;5;30;Restaurant Héron op de Schalkwijkstraat, wint een groene Michelinster, de ster voor duurzaamheid. Er worden er in Nederland maar drie uitgereikt.
2022;6;1;De ‘Vaandeldrager’ van Rembrandt is te zien in Centraal Museum. De vaandeldrager werd eind januari 2022 met  150 miljoen euro steun van de Nederlandse staat aangekocht voor het Rijksmuseum.
2022;6;2;Honderden Utrechters vieren samen met de burgemeester om 16.00 uur in de Zadelstraat met taart hun eigen verjaardag én de 900 jaar stadsrechten.
2022;6;2;Burgemeester Dijksma onthult samen met Chantal Keijsper, directeur van het Utrechts Archie, een stadssteen die verwijst naar 900 jaar stadsrechten.
2022;6;2;Burgemeester Dijksma opent het ‘Utrecht 900’ concert. Het concert is een initiatief van de Utrechts Klokkenspel Vereniging. Stadsbeiaardier Malgosia Fiebig speelt enkele nummers van Kensington op de Dombeiaard.
2022;6;2;In het centraal museum opent de tentoonstelling ‘De gezonde stad’ - Hoe gezond was Utrecht 900 jaar geleden? 
2022;6;2;Van Kaj van Vliet, Bettina van Santen verschijnt het boek ‘Gekomen om te blijven 900 jaar Utrecht’.
2022;6;2;Paleis Lofen, het paleis van keizer Hendrik V waar de stadsrechten zijn getekend, gaat voor de eerste keer open voor bezichting.
2022;6;2;Met de tentoonstelling ‘De gezonde stad’ viert het Centraal Museum het 900-jarige bestaan van de stad Utrecht.
2022;6;2;In het plaveisel op het plein voor Het Utrechts Archief wordt een gedenksteen 'Viering 900 jaar Stadsrechten 1122-2022' onthuld.
2022;6;2;Er is een lunch op Janskerkhof met 100 ouderen en 50 studenten, georganiseerd door Stichting Met je hart.
2022;6;3;Wethouder Klein van Cultuur en wijkwethouder Oost, onthult een attentiesteen gewijd aan de architect Sybold van Ravesteyn (1889-1983). Een tegel bij het Rietveld-Schröderhuis op nummer 50 verwijst naar het woonhuis op nummer 112 dat Van Ravesteyn in 1932 voor zichzelf ontwierp.
2022;6;3;Een kunstwerk op het transformatorhuisje in de Wulpstraat is na 5 maanden, overgeschilderd door Stedin. De deuren zijn nu weer groen. Kunstenaar Frans Hofmeester had in overleg met de buurt een kunstwerk op de deuren gemaakt.
2022;6;3;Er is een live uitzending van De Groate Utreg Kwis via RTV-Utrecht De kwis wordt geleid door Koos Marsman.
2022;6;4;De grachten van Utrecht kleuren eindelijk weer volop tijdens de Canal Pride. Bezoekers zijn erg blij dat tijdens deze belangrijke dag weer een feestje gevierd kan worden. Er komen tienduizenden mensen op af.
2022;6;4;Stefan Hendrikx uit Utrecht wordt de winnaar van de 43e editie van het Leids Cabaret Festival.
2022;6;4;De eerste voetafdrukken worden gezet bij de zogenoemde ‘herinneringsboom’ in Kanaleneiland. Uiteindelijk worden er dit jaar ruim 400 ‘voetstappen’ achtergelaten bij de tien lindebomen in alle Utrechtse wijken.
2022;6;10;Het bijzondere kerkgebouw uit 1863 - ook wel bekend als de Ottone - aan de Kromme Nieuwegracht 62, is vorige week na een maand in de verkoop verkocht. 
2022;6;13;Rijkswaterstaat (RWS) begint vandaag met een grote onderhoudsklus aan de Galecopperbrug, de brug van de A12 over het Amsterdam-Rijnkanaal.
2022;6;13;Een glazenwasser wordt gered uit zijn vastzittende bakje op achtste verdieping van het Stadskantoor. Er worden hoogteredders ingeschakeld om de man te redden.
2022;6;15;De Provincie Utrecht luidt de noodklok over het aanbod van openbaar vervoer (OV). Mogelijk verdwijnt er tussen de 20 en 30 procent van het OV in Utrecht.
2022;6;16;In de nieuwe wijk Merwede zullen 250.000 herbakken Domstenen worden gebruikt.
2022;6;17;Twee hoogleraren van de Universiteit Utrecht krijgen de hoogste Nederlandse onderscheiding in de wetenschap. Het gaat om de Spinozapremie voor bioloog Corné Pieterse en de Stevinpremie voor socioloog Tanja van der Lippe.
2022;6;17;Onder meer om de overlast van studenten tegen te gaan wordt de Willem Sluyterstraat bij de Vondellaan aantrekkelijker gemaakt. Zo moeten er in het gebied mee bomen komen en ook meer zitplekken.
2022;6;17;Opnieuw pech voor de reizigers van de Uithoflijn. Tram 22 tussen Utrecht Centraal en P+R Science Park rijdt weer niet. Het is de elfde storing in acht werkdagen.
2022;6;17;De karakteristieke rode lantaarns die in de jaren negentig langs doorgaande fietsroutes zijn geplaatst verdwijnen uit het straatbeeld om te worden vervangen.
2022;6;18;Wethouder Klein van Cultuur van de gemeente Utrecht, onthult een plaquette gewijd aan het Utrechtse componistengezin Andriessen aan hun oude woonhuis aan de Herenstraat 5.
2022;6;20;Er is een feest in de zalen van het Beatrixtheater. Winnaar ADSU (Aan de slag in Utrecht) en hun cliënten staan te popelen om hun FUIF (Fantastisch Utrecht Inclusief Festival) tot een succes te maken.
2022;6;20;De Catharijnesingel is vanaf vandaag bijna een maand dicht voor verkeer. Op het stuk tussen de Nicolaas Beetsstraat en het Moreelsepark komt een nieuwe rijweg met gebakken klinkers in plaats van asfalt. hier beplanting in.
2022;6;21;Het voormalig pand van Scheer & Foppen op de hoek van de Croeselaan en Vondellaan in Utrecht wordt eindelijk opgeknapt. Het pand staat al vanaf 2016 leeg.
2022;6;21;In Leeuwesteyn komt een zogenoemd woonzorgconcept, waarbij senioren voorzieningen delen met bewoners van eengezinswoningen. Het idee is onder meer dat de bewoners op deze manier een beetje naar elkaar omkijken.
2022;6;24;Burgemeester Dijksma opent de fototentoonstelling ’50 jaar arbeidsmigratie in Nederland’ in Utrecht.
2022;6;24;Het door Stedin overgeschilderde kunstwerk in de Wulpstraat is terug als beeld in de straat. Het werk van kunstenaar Frans Hofmeester werd door een fout overgeschilderd door Stedin.
2022;6;27;Tweehonderd asielzoekers uit Ter Apel worden komende nacht opgevangen in de Jaarbeurs in Utrecht voor crisisnoodopvang.
2022;6;28;Restaurant Waku Waku in Utrecht staat te koop. Dat laten eigenaren Floris Beukers en Naphassa Parinussa weten.
2022;6;30;Directeur Lucia Claus van de Stadsschouwburg ontvangt de Maartenspenning.
2022;6;30;De enorme tekeningen van het glas-in-lood in de Utrechtse Dom zijn te zien in het Rijksmuseum. het zijn de 'kartons' die kunstenaar Richard Roland Holst op ware grote maakte als laatste stap van het ontwerpproces.
2022;7;1;In Utrecht, Amersfoort en een aantal andere Nederlandse steden wordt vandaag het slavernijverleden herdacht.
2022;7;1;Burgemeester Dijksma wordt benoemd tot speciaal klimaatgezant van het stedennetwerk voor de Verenigde Naties
2022;6;26;In het Centraal Museum is alleen vandaag, Rietvelddag, een Rietveldstoel te zien, die ooit door iemand in een kringloopwinkel voor "een tientje" is aangeschaft, maar waarschijnlijk tienduizenden euro's waard is.
2022;7;6;De opvang van vluchtelingen in het voormalige gebouw van de alFitrah-moskee in het Utrechtse Overvecht loopt vertraging op. Het pand is in dusdanig slechte staat dat het moet worden gesloopt.
2022;7;7;Mary de Bruijn staat al sinds haar negentiende in één van de populairste snoepwinkels van Utrecht, de Drop-Inn. Nu zoekt ze voor het eind van het jaar een opvolger van de snoepzaak.
2022;7;8;Op de gevel van een huis aan de Bonistraat heeft JanIsDeMan een nieuwe muurschildering gemaakt.
2022;7;11;In een leeg winkelpand in de Vinkenburgstraat komt een tjdelijke 'De xtc-winkel'. Op de site van de xtc-winkel is te lezen dat het gaat om een kunstproject.
2022;7;12;Er wordt een belangrijke MRI-scan het Wilhelmina Kinderziekenhuis ingetakeld. Het apparaat moet in de toekomst zorgen voor een effectievere behandelingen voor kinderen met hersentumoren.
2022;7;15;Utrechtse strafpleiter Piet Doedens overlijdt op 79-jarige leeftijd.
2022;7;18;Een supermarkt met meer dan vierhonderd camera's. Supermarktketen ALDI heeft deze week de primeur in de binnenstad van Utrecht. Je betaalt automatisch door middel van je smartphone inclusief betaalkaart.
2022;7;19;Utrecht breekt belofte en weert auto toch met knip op Ledig Erf. De voorkeur van de bewoners is dat het Ledig Erf een fietsstraat wordt waar de auto te gast is.
2022;7;20;De grote rode stoel van Maarten Baas is op het Stationsplein wordt geplaatst. Het is het eerste kunstwerk dat wordt tentoongesteld op een grote sokkel op het Stationsplein aan de kant van het Moreelsepark.
2022;7;21;Wie een abortus wil laten uitvoeren, hoeft niet meer in hun eentje naar de kliniek. De abortusbuddy's bieden gratis hun hulp aan in Utrecht.
2022;7;21;Op een muur van een kantoorpand in Lunetten staat sinds kort een muurschildering, gemaakt door De Strakke Hand van de eerste Nederlandse alpiniste, Jeanne Immink (1853-1929).
2022;7;22;Theaterfestival De Parade keert in volle glorie terug in Utrecht.
2022;7;22;Boon's Markt en Albert Heijn in Utrecht voorlopig niet meer tot middernacht maar tot 22.00 uur open om overlast van dronken mensen tegen te gaan.
2022;7;28;Twitter gaat het kantoor in Utrecht sluiten omdat een groot deel van de werknemers nog altijd thuiswerkt.
2022;8;1;De gemeente is begonnen met toewijzen van woningen aan statushouders. De gemeente moet dit jaar 650 statushouders moet huisvesten, maar loopt erg achter.
2022;8;1;Het nieuwe voetgangersgebied in het centrum van Utrecht, dat in de coronaperiode tot stand is gekomen, wordt vanaf vandaag permanent ingevoerd.
2022;8;3;De Domkerk wordt vandaag, donderdag en vrijdag verlicht met regenboogkleuren, in het kader van het initiatief #liefdeisvooriedereen. Het initiatief is van omroep KRO-NCRV.
2022;8;4;Wij zijn een nieuwe muurschildering rijker: vanaf Maliesingel 54 kijkt professor Johanna Westerdijk (1883-1961), de eerste vrouwelijke hoogleraar in Nederland, naar de voorbijgangers vanuit haar laboratorium.
2022;8;5;Na zo’n drie maanden proefdraaien wordt Slachtstraat Filmtheater nu officieel geopend. Dat wordt onder meer gedaan met een gratis openluchtvoorstelling van de muzikale documentaire ‘Summer of Soul’.
2022;8;8;Het gedicht ‘Wielertaal’ van Ruben van Gogh wordt onthuld op de treden van de trap bij het Stadskantoor.
2022;8;8;Op het Ledig erf plaatst een hoogwerker het standbeeld ‘De Tourrenners’ in de aanloop naar de Vuelta. Het bronzen beeld is in 2000 gemaakt door Jits Bakker Raymond Poulidor stond indertijd model voor dit beeld.
2022;8;9;De Domtoren wordt in de lijst van de populairste Instagramhotspots van Nederland opgenomen.
2022;8;12;Kunstenaar Samira Charroud heeft een muurschildering gemaakt op de kopgevel van een flat aan de Columbuslaan in Kanaleneiland. Deze muurschildering is geïnspireerd door vleermuizen.
2022;8;14;Dit weekend komt de temperatuur boven de 30 graden uit.
2022;8;14;Stadsbeiaardier Malgosia Fiebig speelt vanaf de Domtoren enkele liedjes uit de film Grease. Dit naar aanleiding van het overlijden van actrice Olivia Newton-John.
2022;8;16;Robert-Jan Brink (Verfdokter) heeft op Gezondheidscentrum Ondiep een kruidentuin geschilderd.
2022;8;17;Wethouder Susanne Schilderman onthult samen met Henk en Maud Stolker, de kinderen van de Zuilense wielrenner Michel Stolker op de Sint-Josephlaan hoek Geraniumstraat een muurschildering van Jos Peeters.
2022;8;18;De aan de Vuelta deelnemende renners fietsen door het winkelcentrum Hoog Catharijne naar het Vredenburg voor de ploegenpresentatie.
2022;8;19;De Vuelta-ploegentijdrit in Utrecht wordt gewonnen door Jumbo-Visma. De leiderstrui is voor Robert Gesink.
2022;8;20;Een feestelijke tweede etappe Vuelta finisht op het bomvolle Science Park, Sam Bennett wint de massasprint.
2022;8;22;De gemeenteraad in Utrecht gaat zich deze week nog een keer buigen over de groei en verdichting van de stad. Vorig jaar werden er 4.252 handtekeningen opgehaald. Dat waren wel genoeg om het onderwerp op de agenda te zetten.
2022;8;24;De Kerngroep Ring Utrecht gaat in beroep tegen het nieuwe Tracébesluit waarmee onder meer de A27 verbreed gaat worden. Het tracébesluit voor verbreding A27 bij Utrecht ligt ter inzage.
2022;8;26;De Rechtbank Utrecht verbiedt het Mout Bierfestival in het Wilhelminapark. De stichting Wilhelminapark en een omwonende maakten bezwaar bij de gemeente.
2022;8;29;Studenten kunnen vanaf nu de master onderwijswetenschappen aan de Universiteit Utrecht (UU) combineren met de pabostudie aan de Hogeschool Utrecht (HU). De zogeheten Mpabo.
2022;9;1;De NS gaat op het centraal station automaten neerzetten voor het inleveren van plastic statiegeldflesjes.
2022;9;2;De verhuizing van het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM) naar het Utrecht Science Park loopt wéér vertraging op. De bouw duurt 2 jaar langer dan gepland.
2022;9;4;Honderdste officiële warme dag van dit jaar een feit. Om 10.00 uur wordt in De Bilt 20,2 graden gemeten.
2022;9;5;Burgemeester Dijksma reist samen met ruim twintig bedrijven, kennisinstellingen en organisaties uit regio Utrecht naar de Verenigde Staten om deel te nemen aan een nationale handelsmissie in Californië
2022;9;7;Rijne Energie heeft een vergunning aangevraagd voor vier windmolens in de polders Rijnenburg en Reijerscop in Utrecht. De windmolens worden volgens de vergunningaanvraag maximaal 270 meter hoog.
2022;9;7;De Weerdsluis heeft een keramische fluit. Deze ‘Sluis-fluit’ van Gemma Luz Bosch is een project voor het Gaudeamus muziekfestival. Tot en met 11 september vrij te bezoeken.
2022;9;8;De wethouder wil de speeltuin in de De Lauwerhof weghalen wegens overlast, maar een meerderheid van de Utrechtse gemeenteraad wil dat niet.
2022;9;8;De jaarlijkse Willibrordprocessie in Utrecht gaat niet door vanwege een gebrek aan animo onder de (alleen) katholieke organisaties.
2022;9;9;De grote stationshal op Utrecht Centraal is bijna helemaal leeg. Vanwege de staking van het NS-personeel rijden vandaag nergens in Nederland treinen, behalve tussen Utrecht en Schiphol.
2022;9;11;Burgemeester Dijksma is aanwezig bij de slotetappe van de Vuelta. Na de finish en de prijsuitreiking draagt ze symbolisch de sleutel over aan de burgemeester van Barcelona, waar de Ronde van Spanje volgend jaar start.
2022;9;12;Javier Guillén en Charles Ojalvo, organisatoren van de Vuelta, ontvangen uit handen van Sharon Dijksma de burgemeesterspenning.
2022;9;13;De paardenrace op de Maliebaan gaat op 24 september door. De gemeente wilde dit met het oog op dieren- welzijn voorkomen, maar heeft onvoldoende juridische gronden om de subsidieaanvraag af te wijzen.
2022;9;15;De aanleg van het zonneveld aan de Meijewetering is begonnen. Het is het eerste zonneveld in Utrecht en moet vanaf eind dit jaar 500.000 kilowattuur stroom per jaar gaan opleveren, genoeg voor 140 huishoudens.
2022;9;17;In Overvecht wordt geprotesteerd tegen bomenkap op de Ivoordreef. De gemeente wil daar nieuwe huizen gaan bouwen.
2022;9;19;De gemeente gaat tot en met 17 oktober de vijvers in het Julianapark schoonmaken door te baggeren. Het baggeren is nodig om zuurstoftekort in het water te voorkomen en om de vijvers op de goede diepte te houden.
2022;9;19;Kardinaal Johannes de Jong, die vanaf 1936 aartsbisschop was in Utrecht, wordt vandaag (postuum) de Yad Vashem-onderscheiding toegekend.
2022;9;19;Een primeur: de opening van voedselbos Rijnvliet het is uniek dat zo’n bos, met eetbare planten, struiken bomen, geïntegreerd is in een woonwijk.
2022;9;5;Robin Nimanong ontvangt het Anne Faber Stipendum. Het was de 5e keer dat deze beurs door Het Huis Utrecht werd uitgereikt.
2022;9;21;Het Nederlands Filmfestival gaat van start
2022;9;21;De nieuwbouwplannen voor het gebied aan de Kögllaan worden enigszins aangepast om het project financieel haalbaar te maken. Dit betekent dat er waarschijnlijk meer woningen komen.
2022;9;22;Utrecht moet ruimte bieden aan sekswerkers in de stad. Dat concludeert een externe commissie onder leiding van oud-minister Winnie Sorgdrager, die onderzoek deed naar de toekomst van sekswerk in de stad.
2022;9;23;Er is een avondwake op het Domplein: de protestbeweging ‘Amelisweerd niet Geasfalteerd’ organiseert vanavond en morgen een actieweekend.
2022;9;23;Het Internationaal Literatuurfestival Utrecht (ILFU) wordt vandaag geopend op de Minrebroederstraat, midden in het centrum van Utrecht. Daar vormen zo'n 11.000 op straat neergelegde boeken een soort boekenzee.
2022;9;23;In het kader van 900 jaar Utrecht gaat de eerste voorronde van de ‘Groate Utreg Kwis’ gaat van start. Aan de competitie doen circa vijftig teams mee, verspreid over vijf locaties in de stad.
2022;9;23;De controversiële paardenrace wordt vandaag voor de laatste keer gehouden op de Maliebaan. De wedstrijd is traditioneel een onderdeel van het lustrum van de studenten van de Diergeneeskundige Studenten Kring (DSK).
2022;9;23;Er gaat in het Wilheminapark een fietsdemonstratie van start met muziek van Van Piekeren. het is een actie tegen de verbreding van de A27 en de bomenkap, waar minstens 800 bomen zullen sneuvelen.
2022;9;25;Het oorlogsdrama Do Not Hesitate sleept dit jaar op het Filmfestival de meeste nominaties in de wacht voor de Gouden Kalveren.
2022;9;26;Een belangrijk instrument tegen de extreme overlast bij het 'bollendak' gaat vandaag in. Het Stationsgebied is een jaar lang verblijfsontzeggingsgebied.
2022;9;27;In de binnenstad is een groot tekort aan fietsparkeerplekken. De gemeente wil daarom voor 2030 ruim 13.000 extra plekken om fietsen te stallen.
2022;9;29;Er is nog eens 149 meter walmuur extra aan de Oudegracht hersteld. In totaal is er nu 3409 meter aangepakt. Wethouder Streefland en twee buurtbewoners leggen vanochtend de laatste stenen in de werf.
2022;10;1;De Utrechtse dichter, schrijver en columnist Vrouwkje Tuinman krijgt dit jaar de C.C.S. Croneprijs. De vakjury noemt het oeuvre van Tuinman ‘rijk’ en ‘gevarieerd’.
2022;10;2;De Singelloop is na twee jaar weer terug in Utrecht.
2022;10;3;Het eerste spel ontwikkeld door de Utrechtse Vicky Trouerbach wordt meteen uitgeroepen tot beste familiespel van 2022
2022;10;4;De verkiezing maar de eretitel 'Boom van het Jaar' is nog bezig, maar met 26.000 stemmen kan de Markiezeneik in Amelisweerd eigenlijk niet meer ontgaan.
2022;10;5;Het Jaarbeurspleingebouw zou eind 2027 klaar moeten zijn. Dat schrijft het college van B&W in een brief aan de gemeenteraad.
2022;10;5;Roost aan de Singel verdwijnt uit Park Paardenveld. Er wordt gestart met de herontwikkeling van het park.
2022;10;6;Minister Dennis Wiersma van Onderwijs brengt vanochtend in het kader van de ‘Dag van de Leraar’ aan de Da Costaschool in Hoograven.
2022;10;10;De burgemeester van de Amerikaanse stad San Francisco is op bezoek. Samen met onze burgemeester Dijksma doet ze een ronde langs de bijzondere fietsinfrastructuur in de stad.
2022;10;12;Het hoogste punt van de bouw van het Nijntje museum wordt bereikt. Er wordt een ontbijt en een rondleiding georganiseerd en wordt er door wethouder Oosters en zakelijk directeur Marco Grob en Van den Berg getoost.
2022;10;14;De Nationale Bibliotheek koopt een eeuwenoud handschrift gekocht waar de bekende 'verluchter' Antonis Rogiersz. Uten Broec aan mee heeft gewerkt. Antonis ligt begraven in de Buurkerk.
2022;10;18;De Jaarbeurs past zijn grote bouwplannen noodgedwongen aan vanwege de huidige economische omstandigheden. Een dakpark en een laden en lossenstraat ín het complex zijn geschrapt.
2022;10;18;De eik op het landgoed Amelisweerd wordt gekozen tot De Boom van het Jaar 2022 en wordt daarmee de Nederlandse inzending voor de Europese verkiezing Tree of the Year die in februari 2023 wordt gehouden.
2022;10;19;Het is afgelopen met ‘De Machinerie’. Deze plaats moest de nieuwste hotspot worden voor film- en beeldcultuur. Het project wordt te duur.
2022;10;22;De derde en laatste voorronde van De Groate Utreg Kwis vindt plaats. Kwismaster Koos Marsman stelt weer 20 vragenn over Utrecht.
2022;10;24;Er is onlangs een vergunning aangevraagd voor 246 woningen bovenop het monumentale CAB-gebouw. De woontoren gaat bovenop het bestaande pand gebouwd worden. Het project is onderdeel van de nieuwe stadswijk Cartesius.
2022;10;27;De klepel van de banklok wordt verwijdert. Het ijzer van de eeuwenoude klepel is te hard geworden door het vele luiden. Dat kan schade aan de bronzen klok veroorzaken. De klepel uit 1471 weegt 60 kilo.
2022;10;27;De gemeente gaat de ‘loertoeter’ op de Mariaplaats vervangen. Deze 35 jaar oude loertoeter - een kijker in het oude riool- is kapot en verouderd. Na deze verwijdering komt er een digitale variant.
2022;10;28;Cobie de Vos krijgt belangrijke Maartenspenning voor inzet cultuursector Utrecht. Als medeoprichter van Het Huis heeft Cobie veel theatermakers een onderkomen geboden, zegt de gemeente.
2022;10;29;Utrecht gaat vanaf vandaag 19.00 uur tijdens de Nacht van de Nacht de sierverlichting doven van bruggen, reclameobjecten, molens, watertorens, kunstwerken, kerken en het stadhuis.
2022;10;31;De herinrichting van de Kanaalstraat en de Damstraat is al jaren een discussiepunt, maar op 31 oktober start de aannemer ter hoogte van de Billitonkade en werkt dan in de richting van de Damstraat.
2022;11;1;Vanaf vandaag is in een leegstaand kantoorpand aan de 't Goylaan een tijdelijke crisisnoodopvang voor asiel- zoekers. Er komt plek voor 120 asielzoekers en is tot april 2023 beschikbaar.
2022;11;1;Het vroegere Pieter Baan Centrum aan de Gansstraat wordt gekocht door projectontwikkelaar KondorWessels Vastgoed en moet op den duur geschikt worden gemaakt voor woningen en werkruimtes.
2022;11;2;Wethouder Schilderman onthult kunstwerk op begraafplaats Tolsteeg. Een bijzonder kunstwerk, omdat nabestaanden er de naam van hun geliefde in kunnen aanbrengen als een graf wordt opgeheven.
2022;11;2;Munir de Vries heeft een nieuwe muurschildering gemaakt op de hoek van Abstederdijk en de Oosterspoorbaan De basis voor het werk is verzonnen door leerlingen van het St. Bonifatiuscollege.
2022;11;2;Het Prinses Máxima Centrum voor kinderoncologie gaat samenwerken met het Griekse Elpida Pediatric Oncology Unit van het Aghia Sofia kinderziekenhuis in Athene.
2022;11;3;Het pand waar herenmodezaak Thom Broekman sinds 1837 zit, wordt gerestaureerd en krijgt 14 huurappartement waarbij ze de beschikking krijgen over een gezamenlijke binnentuin en een inpandige fietsenstalling.
2022;11;4;Gemeente maakt 4 miljoen euro vrij voor eigenaren die hun kelder in het wervengebied herstellen. Dat herstel is hard nodig om instorting te voorkomen.
2022;11;5;Met de finale van de Groate Utreg Kwis wordt 900 jaar Utrecht nog één keer gevierd in de vorm van twintig kwisvragen. De hoofdprijs ‘De Utregtrofee’ wordt na afloop uitgereikt aan het winnende team door wethouder Oosters.
2022;11;8;Koningin Maxima opent het banenplatform Refugeework.nl, in de Ikea in Utrecht. Het platform moet het makkelijker maken voor vluchtelingen om werk te vinden op de Nederlandse arbeidsmarkt.
2022;11;8;Het St. Antonius Ziekenhuis doet mee aan een proef met de inzet van drones die medische materialen, bloedmonsters en biopten van ziekenhuis naar ziekenhuis vervoeren.
2022;11;9;Er komt voorlopig geen verbod op vleesreclame in de openbare ruimte, maar Utrecht wil wel praten met de exploitanten. Het verbod is nog niet mogelijk omdat daarvoor de wettelijke grond ontbreekt.
2022;11;11;Op deze dag van Sint Maarten, wordt Utrecht 900 jaar stadsrechten spectaculair afgesloten. Er is een afwisselend dag- en avondprogramma.
2022;11;17;Op het Science Park start begin 2023 het nieuwe studentencomplex 'High Five'. In het complex komen in totaal 921 woningen. waarvan 721 zelfstandige studio’s en 200 kamers. Het gebouw moet in 2025 klaar zijn.
2022;11;17;De Catharijnesingel wint een toonaangevende European Prize for Urban Public Space 2022. De prijs wordt tweejaarlijks uitgereikt door het Centre of Contemporary Culture of Barcelona.
2022;11;19;Dit weekend treden zo'n veertig artiesten op bij de 30e editie van het Smartlappenfestival.
2022;11;20;De Catharijnesingel Zuid van Okra Landschapsarchitecten wordt uitgeroepen tot winnaar van de Rietveldprijs 2022. Post Utrecht van Rijnboutt en Zecc Architecten won de DUIC Publieksprijs.
2022;11;21;In de tweede helft van 2023 wil Utrecht stapsgewijs beginnen met het invoeren van betaald parkeren in de hele stad. 
2022;11;22;De wielrenster Annemiek Van Vleuten opent het Vleutenpad in de wijk waar ze veertig jaar geleden geboren werd.
2022;11;24;De plannen en schetsen voor het nieuwe Lunettenpark zijn klaar. Ook tientallen reacties zijn verwerkt. De eerste werkzaamheden starten in het begin van 2013. Het park komt gefaseerd tot ontwikkeling,
2022;11;24;Ook de nieuwe roltrappen aan de Jaarbeurszijde van station Utrecht Centraal staan te vaak stil. Dat blijkt uit een rapportage van de gemeente.
2022;11;25;Het Kruideniersmuseum is weer open aan het Hoogt nummer 10. Na een grondige renovatie van het pand zijn bezoekers welkom in het museum. Wethouder Oosters (Cultuur) is bij de heropening van het museum.
2022;11;25;De openbare ruimte langs de singel wordt nog steeds verder ingericht. Er worden tussen het Vredenburgknooppunt en het Moreelsepark vijf nieuwe trappen geplaatst die naar het water leiden.
2022;11;25;De kunstenaar Joyce Overheul, bekend van haar beeld van verzetsheld Truus van Lier, is benoemd tot ‘Talent van het jaar 2023’.
2022;11;26;Bezoekers van de afgelopen tentoonstelling ‘De gezonde stad’ in het Centraal Museum vinden onder meer dat Utrecht in de nabije toekomst groen en autoluw moet zijn.
2022;11;26;De Utrecht Pride wint de Annie Brouwer-Korfprijs 2022. Deze prijs wordt jaarlijks uitgereikt aan personen, organisaties of projecten die bijdragen aan de acceptatie en zichtbaarheid van de LHBTIQ+-gemeenschap in de stad.
2022;11;28;Delen van de Van Asch van Wijckskade in het centrum van Utrecht worden eind deze maand in totaal ongeveer vier weken afgesloten vanwege werkzaamheden.
2022;11;28;Het Rode Kruis deelt ontbijttassen en boodschappenkaarten uit voor Utrechters in voedselnood.
2022;11;30;Het St. Antonius Ziekenhuis in Nieuwegein gaat verdwijnen in de huidige vorm. In 2035 zal er geen kliniek met verpleegafdelingen meer zijn, maar ook geen Intensive Care en spoedeisende hulp.
2022;12;1;De Utrechtse gemeenteraad gaat akkoord met het aardgasvrij maken van huurhuizen in de wijk Overvecht. Dat betekent dat 320 huishoudens vanaf 1 januari 2024 niet langer op gas kunnen koken.
2022;12;1;In het Griftpark komt een monument ter nagedachtenis aan het slavernijverleden. Tijdens Keti Koti 2023 (30 juni) wordt het monument onthuld. De keuze van de gemeente valt op een ontwerp van Patricia Kaersenhout.
2022;12;2;De samenwerkingslocatie van De Utrechtse Internet Courant (DUIC) en RTV Utrecht wordt vanmiddag geopend door wethouder Schilderman op Achter Clarenburg.
2022;12;5;Omwonenden van het Utrechtse Griftpark willen dat het slavernijmonument op een andere plek in het park komt. De plek naast de vijver en deels op de heuvel zou afbreuk doen aan de oorspronkelijke opzet van het park.
2022;12;7;Met een petitie hopen bewoners in Overvecht te voorkomen dat 67 bomen worden gekapt om de woningen te kunnen bouwen. Ze zijn verontwaardigd dat het parkje waar die bomen staan moet wijken voor nieuwbouw.
2022;12;8;Johan Gijsen en Bob van Heur, de oprichters van Le Guess Who? ontvangen de Utrechtse Maartenspenning. Burgemeester Dijksma reikt de prijs uit. Het duo begon vijftien jaar geleden met het festival.
2022;12;8;Een aantrekkelijke straat voor fietsers en voetgangers, waar de auto te gast is. Zo moet de Jutfaseweg er eind 2023 of begin 2024 uitzien. Dat schrijft de gemeente vandaag in een raadsbrief.
2022;12;10;Nadat het jaren in privébezit is geweest, is het kunstwerk ‘De Arm’ van Joop Wouters geschonken aan Utrecht. Wethouder Oosters onthult het beeld in het Hogelandsepark.
2022;12;13;Het loodzware kruis dat bovenop de Domtoren stond wordt gerestaureerd. In juli 2023 zal het kruis herplaatst worden.
2022;12;14;Het noodlijdende muziekpodium Azotod in De Meern krijgt geen geld van de gemeente Utrecht om de situatie binnen organisatie te verbeteren.
2022;12;16;De transformatie van de watertoren aan de Amsterdamsestraatweg is afgerond. Het ontwerp is van Utrechtse Zecc architecten.
2022;12;18;In de Catherinakerk wordt de grootste kerststal van het land geopend. In de kerststal staan ruim zeshonderd verschillende figuren. Ze stammen uit de 18e eeuw en komen uit Napels.
2022;12;19;De restauratie watertoren aan de Amsterdamsestraatweg valt in de prijzen. De eigenaar van de toren krijg de ‘Watertorenprijs 2022’, die jaarlijks wordt uitgereikt door de Nederlandse Watertoren Stichting.
2022;12;20;Burgemeester Dijksma en wethouder onderwijs Eerenberg gaan in het stadhuis in gesprek met Utrechtse belangenorganisaties en onderwijsinstellingen over grensoverschrijdend gedrag.
2022;12;21;Het ‘Slavernijmonument Utrecht’ komt niet op andere plek ondanks petitie. het komt in het Griftpark.
2022;12;22;Zo'n 150 eenzame ouderen nemen vanavond deel aan een kerstdiner in de Utrechtse wijk Zuilen. Het driegangendiner wordt georganiseerd door de ‘Stichting Oog voor Utrecht’.
2022;12;23;De bouw van ruim driehonderd woningen aan de Ivoordreef in de Utrechtse wijk Overvecht gaat door. De gemeenteraad heeft het bestemmingsplan voor het terrein goedgekeurd. Er moeten wel 67 bomen worden gekapt.
2022;12;23;De gemeente Utrecht maakt volgend jaar ruim 1 miljoen euro extra vrij om de koopkrachtcrisis te lijf te gaan. Dat geld moet terechtkomen bij huishoudens die het meest lijden onder de hoge inflatie.
2022;12;4;Er is een brand achter het restaurant Vegitalia in de Schoutenstraat. De brandweer heeft flink moeite om er bij te komen en zet kettingzagen in om een gedeelte van een bijgebouw weg te halen. 
2022;12;25;KRO-NCRV zendt een documentaire uit over Adrianus VI, de enige Nederlander die ooit tot paus is benoemd.
2022;12;26;Kinderen tot en met 11 jaar kunnen tot en met 31 januari gratis reizen met de bus en tram in de provincie Utrecht.
2022;12;28;Zo'n honderdtwintig berijders van velomobielen houden een olliebollentocht. Velomobielen zijn gesloten ligfietsen. Zij komen bij elkaar op het Domplein.
2022;12;30;TivoliVredenburg werkt niet meer samen met culturele instellingen of personen die gelieerd zijn aan de Russische staat. Dat laat Jeroen Bartelse, directeur van het muziekpodium, weten.
